+++
title = "Es pot ser alhora alcalde/essa i diputat/ada?"
description = "<p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">La nova Llei de Governs Locals de Catalunya sembla que ho permetr&agrave;. Per tant, els alcaldables parlamentaris poden respirar tranquils. I a Olesa si els ciutadans els donen la majoria, podran compatibilitzar la seva feina de parlament&agrave;ri/a amb la d&rsquo;alcalde/essa del nostre municipi.</span></p><p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">L&rsquo;actual alcalde no pensava que fossin compatibles. De fet, quan li van oferir la possibilitat de formar part d&rsquo;una candidatura al Parlament, en un lloc destacat, ho va rebutjar, tot dient que ell es devia als ciutadans que l&rsquo;havien escollit i que el seu comprom&iacute;s demanava dedicaci&oacute; plena i exclusiva. </span></p><p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">De tota manera ens preguntem</span></p><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">&Eacute;s compatible ser alcalde/essa d&rsquo;un municipi i votar en contra, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;una modificaci&oacute; pressupost&agrave;ria que vol generar recursos per evitar les constants fuites del col&middot;lector de salmorres que posen en risc l&rsquo;abastiment d&rsquo;aigua potable d&rsquo;Olesa? Perqu&egrave; la parlament&agrave;ria candidata ho ha fet .</span></li></ul><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">&Eacute;s compatible ser alcaldessa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;un pressupost que posa en risc el finan&ccedil;ament de les llars d&rsquo;infants del teu municipi? Perqu&egrave; l&rsquo;alcaldable de CiU ho ha fet .</span></li></ul><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">&Eacute;s compatible ser alcaldessa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, del desmantellament de la sanitat p&uacute;blica que condemna els ve&iuml;ns del teu poble a haver d&rsquo;anar a una altra poblaci&oacute; per ser visitats per un especialista? Perqu&egrave; la l&iacute;der de l&rsquo;agrupaci&oacute; local d&rsquo;Uni&oacute; ho ha fet .</span></li></ul><ul style=\"margin-top: 0cm;\"><li><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">&Eacute;s compatible ser alcaldessa d&rsquo;Olesa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;un pressupost que oblida destinar recursos a la zona sud de la carretera C-55, per evitar tants accidents amb v&iacute;ctimes mortals? Perqu&egrave; aix&ograve; ja ha passat.</span></li></ul><p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;\">Als del Bloc Oles&agrave; no ens sembla que el c&agrave;rrec d&rsquo;alcalde i el de parlamentari siguin compatibles. Nosaltres ens devem exclusivament als nostres ve&iuml;ns, amb ells tenim l&rsquo;&uacute;nic comprom&iacute;s que reconeixem. I a aquesta feina dediquem tot el nostre treball i totes les nostres energies. Pensem que fer-ho d&rsquo;una altra manera seria caure en un comportament fraudulent. </span></p><p><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\"><span style=\"font-family: times new roman,times;\">&Ograve;bviament, respectem tothom que pugui opinar el contrari. Encara que no ho compartim i a les proves ens remetem. I n&rsquo;hi ha m&eacute;s, per la qual cosa n&rsquo;haurem de seguir parlant.</span> </span></p>"
tags = [  ]
type = "blog"
date = "2015-05-15"
author =  "ppuimedon"
menu = "noticies"
+++
<p><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">La nova Llei de Governs Locals de Catalunya sembla que ho permetr&agrave;. Per tant, els alcaldables parlamentaris poden respirar tranquils. I a Olesa si els ciutadans els donen la majoria, podran compatibilitzar la seva feina de parlament&agrave;ri/a amb la d&rsquo;alcalde/essa del nostre municipi.</span></p>
<p><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">L&rsquo;actual alcalde no pensava que fossin compatibles. De fet, quan li van oferir la possibilitat de formar part d&rsquo;una candidatura al Parlament, en un lloc destacat, ho va rebutjar, tot dient que ell es devia als ciutadans que l&rsquo;havien escollit i que el seu comprom&iacute;s demanava dedicaci&oacute; plena i exclusiva. </span></p>
<p><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">De tota manera ens preguntem</span></p>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">&Eacute;s compatible ser alcalde/essa d&rsquo;un municipi i votar en contra, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;una modificaci&oacute; pressupost&agrave;ria que vol generar recursos per evitar les constants fuites del col&middot;lector de salmorres que posen en risc l&rsquo;abastiment d&rsquo;aigua potable d&rsquo;Olesa? Perqu&egrave; la parlament&agrave;ria candidata ho ha fet .</span></li>
</ul>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">&Eacute;s compatible ser alcaldessa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;un pressupost que posa en risc el finan&ccedil;ament de les llars d&rsquo;infants del teu municipi? Perqu&egrave; l&rsquo;alcaldable de CiU ho ha fet .</span></li>
</ul>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">&Eacute;s compatible ser alcaldessa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, del desmantellament de la sanitat p&uacute;blica que condemna els ve&iuml;ns del teu poble a haver d&rsquo;anar a una altra poblaci&oacute; per ser visitats per un especialista? Perqu&egrave; la l&iacute;der de l&rsquo;agrupaci&oacute; local d&rsquo;Uni&oacute; ho ha fet .</span></li>
</ul>
<ul style="margin-top: 0cm;">
<li><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">&Eacute;s compatible ser alcaldessa d&rsquo;Olesa i votar a favor, al Parlament de Catalunya, d&rsquo;un pressupost que oblida destinar recursos a la zona sud de la carretera C-55, per evitar tants accidents amb v&iacute;ctimes mortals? Perqu&egrave; aix&ograve; ja ha passat.</span></li>
</ul>
<p><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%; font-family: times new roman,times;">Als del Bloc Oles&agrave; no ens sembla que el c&agrave;rrec d&rsquo;alcalde i el de parlamentari siguin compatibles. Nosaltres ens devem exclusivament als nostres ve&iuml;ns, amb ells tenim l&rsquo;&uacute;nic comprom&iacute;s que reconeixem. I a aquesta feina dediquem tot el nostre treball i totes les nostres energies. Pensem que fer-ho d&rsquo;una altra manera seria caure en un comportament fraudulent. </span></p>
<p><span style="font-size: 12pt; line-height: 115%;"><span style="font-family: times new roman,times;">&Ograve;bviament, respectem tothom que pugui opinar el contrari. Encara que no ho compartim i a les proves ens remetem. I n&rsquo;hi ha m&eacute;s, per la qual cosa n&rsquo;haurem de seguir parlant.</span> </span></p>
